\chapter{Wstęp}
%======================================================================================================
\section{Wprowadzenie}
\subsection{Główne problemy systemów komputerowych}
Oprogramowanie komputerowe w ciągu ostatnich kilku dekad bardzo się spopularyzowało i towarzyszy nam niemal przy każdej okazji - w rozrywce, nauce, biznesie, podróżach i pozostałych możliwych dziedzinach życia. Olbrzymie rzesze programistów wciąż tworzą nowe rozwiązania dodając kolejne funkcjonalności do istniejących systemów. 

Jeszcze pod koniec XX wieku problemem była moc obliczeniowa komputerów. Specjaliści koncentrowali się na optymalizacji rozkazów zawartych w programach by wykonywać założone zadania w satysfakcjonującym czasie. Jednak wraz z bardzo gwałtownym postępem technologicznym optymalizacja straciła mocno na znaczeniu. Nieoptymalne algorytmy przestały stwarzać problemy, bo i tak były wykonywane błyskawicznie, a problem pojawił się gdzie indziej -- stali się nim programiści, ponieważ nie byli w stanie dodawać nowych funkcjonalności tak szybko jak tego od nich oczekiwano.

\subsection{Pętla zwrotna}
Zaczęto więc pracować nad różnego rodzaju technikami wytwarzania oprogramowania tak, aby nowe funkcjonalności dodawać szybciej do już działającego systemu. Im okres pomiędzy wdrożeniami jest krótszy, tym krótsza jest pętla zwrotna i tym szybciej może reagować biznes co stanowi o sukcesie danego produktu i organizacji.

\subsection{Mikroserwisy}
Z czasem zauważono, że coraz ciężej wdrażać aplikacje, które stale się rozrastają. Powracał problem wydajności, a ulepszanie serwera to spore koszta (inaczej nazywa się to skalowaniem wertykalnym). Systemy te są bardzo skomplikowane, co utrudnia ich rozwijanie. Aby umożliwić skalowanie horyzontalne (uruchamianie aplikacji na wielu serwerach) tworzy się zbiór mniejszych, łatwo utrzymywalnych aplikacji tworzących wspólnie cały system. Wymagało to często również reorganizacji całych firm, bo i komunikacja pomiędzy wieloma komponentami stała się bardziej skomplikowana.

\subsection{Mikrofrontend}
Architektura mikroserwisów nie jest jednak doskonała - problematyczna komunikacja, pomimo prostoty wewnątrz modułów, na zewnątrz pozostała niezwykle złożona, a komunikacja pomiędzy nimi doprowadziła do upadku wielu projektów.
Przy naprawdę dużych przedsięwzięciach, dużym problemem stała się warstwa prezentacji. Wiele zespołów musi skomunikować się z tym jednym aby wprowadzić istotne zmiany. Wiedza biznesowa pomimo separacji na poziomie aplikacji serwerowych przenika do interfejsu użytkownika i jest dodatkowo obsługiwana w często niekontrolowany sposób.
Pomysł mikrofrontendów stara się temu zaradzić tak, aby każdy z zespołów przygotował oprócz części aplikacyjnej, również tę prezentacyjną i dostarczył ją, gotową, zespołowi odpowiedzialnemu jedynie za integrację.

\section{Cel i zakres pracy}
Celem pracy jest zbadanie podejścia używającego mikrofrontendów oraz porównanie go z najbardziej znanymi podejściami do architektur aplikacji. Ponadto analiza jego wsparcia przez współczesne technologie JavaScript wykorzystywane do tworzenia warstw prezentacyjnych, a także zbadanie również możliwości wykorzystania ich na platformach mobilnych. Ponadto w ramach pracy powstała aplikacja referencyjna (serwisem do publikacji treści) zaimplementowana na kilka sposobów, aby zbadać praktyczne odniesienie do analizowanego problemu. 

Ponadto autor postawił sobie dodatkowy cel jakim jest analiza wpływu podejścia wykorzystującego mikrofrontendy na funkcjonowanie zespołów programistycznych, a co za tym idzie, rozwoju biznesu.

Obecnie stosowanie mikrofrontendów nie jest zbyt spopularyzowane -- wg wiedzy autora większość środowiska programistycznego nawet o nim nie słyszała, a jeśli tak, to często słabo orientuje się na czym to podejście tak na prawdę polega. Ilość artykułów w Internecie również jest nieliczna, co spotęgowało motywację autora do analizy omawianego podejścia i oszacowania jego potencjału.

\section{Struktura pracy}
W rozdziale pierwszym zarysowano problem oraz przedstawiono cel i zakres pracy. Rozdział drugi to charakterystyka warstwy widoku (ze szczególnym uwzględnieniem struktury dla systemu monolitycznego i mikroserwisów). W rozdziale trzecim zawarto szczegółową charakterystykę mikrofrontendu, a w rozdziale czwartym jego wpływ na metodyki wytwarzania oprogramowania. Pracę zamyka rozdział piąty, w którym zawarto podsumowanie pracy i wnioski końcowe.